6條新屋邨 23%單位租金逾2500

6條新公共屋邨的租金曝光，約23%租戶每月租金2,500元以上，其中市區單位每平方米77.8元，包括觀塘安泰邨及重建後的蘇屋邨。

公屋團體批評租金過高，但有立法會議員認為，房署需收回建屋以至維修保養等成本，政府不應無條件補貼租戶。

6條屋邨將於明年上半年落成，涉及1.48萬個單位，包括柴灣連翠邨、觀塘安泰邨、深水埗蘇屋邨和海盈邨、沙田碩門邨，及東涌滿東邨。各條屋邨的租金將以所屬地區的最高租金水平釐定。其中4條市區屋邨的單位月租是每平方米77.8元，碩門邨75.2元，滿東邨55.1元。根據房委會網頁，以去年入伙的安泰邨單位面積由14.05至37.99平方米計，預計明年中該邨入伙時單位租金約1,093至2,956元。

房委：已獲大幅資助

房委會發言人稱，逾77%單位的租金水平為每月2,500元以下；又指公屋租金已獲大幅資助，包括差餉、管理費和維修保養成本。發言人續稱，若公屋申請人未能負擔獲編配的新單位租金，可要求改配租金較廉宜的翻新單位。

公屋聯會總幹事招國偉認為，新落成公屋的租金較翻新單位昂貴，料部分基層家庭或無能力負擔。

他指房委會的租金援助計劃，不涵蓋新落成單位；條文列明，居於新大廈類別的住戶，即1992年或以後落成的樓宇，必須住滿兩年後才可申請租援。招國偉稱，意味無力負擔租金的家庭，只能改配翻新單位，相對選擇較少，對基層家庭不公平。

身兼房委會委員的議員柯創盛稱，近年興建公屋的成本上漲，加上維修保養亦貴，強調新屋邨租金需收回相關成本。但他也強調，新屋邨的租金或對部分租戶有壓力，建議考慮繼2016年後，再度推出措施放寬租金援助。

撰文:
吳卓峰

2500仲想點？

租俾大陸d人2500/月會唔會平得好過分

根本申請唔到

同一班租緊萬五以上既講二千五好貴

住公屋都係垃圾 覺得貴咪唔好住囉

俾埋個屎忽你好唔好呀？

安泰個度望到海喎
蘇屋更加唔洗講
靜中帶旺近市區
2500嫌太平啦

有得住仲要嫌三嫌四，訓街啦

班撚樣得一想二

新屋邨2500仲想點?
我間公屋廿年樓齡買左依家都要500蚊管理費啦

好平